緬軍調兵仰光 民眾「壞車行動」堵路

緬軍調兵仰光 民眾「壞車行動」堵路

■響應「壞車行動」的仰光示威者停車封了一條橋，有人舉三指反專制軍政府。

緬甸反軍事政變示威昨日繼續，聯合國專家指有情報顯示軍方從外地調兵到最大城市仰光，警告或會有更大型的武力鎮壓。示威者誓言抗爭到底。

相關新聞：五度封網走回頭路 建「中式防火牆」

聯國憂大型武力鎮壓

聯合國緬甸事務特別報告員安德魯斯表示有情報指緬軍從偏遠地區抽調士兵至仰光，「過去這種部署隨之而來的是大規模殺戮、失蹤和扣押。我恐怕當大規模示威遇上兵力調動，軍方會對緬甸人民犯下更大的罪行」。昨日仍未見仰光有大型兵力部署，惟當地已連續三晚斷網，軍方正草擬法案，準備刑事化一系列網絡活動。

對於軍方發言人蘇敏敦在前日的記者會指，全國5,300萬人中有4,000萬人支持軍方今次「合憲」的行動。反對軍方執政的名人、社運老兵和學生昨日拒絕軍方所指政變獲廣泛民意支持，並對其承諾會舉行大選表示懷疑，揚言不會停止抗爭。

國務資政昂山素姬領導的全國民主聯盟發言人說：「來大規模遊行吧！來展示我們反對軍政府的力量，它摧毀了我們的青年和國家的未來。」全民盟議員西圖貌向仰光的示威群眾說：「我們在這裏是展示我們不是他們所說的4,000萬人。」

仰光等地的示威者昨日響應「壞車行動」的號召，在街上和大橋上停下來打開車頭蓋造成塞車，阻止軍警車輛前進。

昂山素姬的律師指她前日在有律師代表下上庭，料下月1日會以視像再應訊。安德魯斯批評是秘密審訊。英國首相約翰遜強烈譴責軍方加控昂山素姬罪名；美國國務院對消息表示不安，要求軍方立即釋放公民和政治領袖及記者，恢復民選政府。

美聯社/路透社/法新社

軍營啲路，等佢飯都無得食

全國5,300萬人中有4,000萬人支持軍方今次「合憲」的行動

200萬人上街，即係有550萬人支持政府